# TRiD Chat
## Задание:
- реализовать простой однокомнатный чат.

### Конкретные задачи:
- добавить стили,
- добавить время отправления сообщения в UTC стандарте и выводить по местному вермени пользователя
- реализовать вывод своих сообщений справа, а сообщения других пользователей слева
- добавлять имя учасника чата в поле ввода сообщения при клике на его сообщение
- реализовать удаления собственных сообщений с пометкой, что сообщение было удалено
- реализовать редактирование собственных сообщений с пометкой, что сообщение было отредактировано
- реализовать сохраниение истории чата в базу данных
- реализовать подгрузку последних сообщений при входе в чат.

### Хотел еще реализовать но не успел:
- реализовать регистрацию в чате
- добавить аватары пользователей
- использовать Angular.js и компонентный подход в проекте

### Баги которые не успел пофиксить
- в чате могут находится любое количество людей с одним именем
- история сообщений подгружается для всех пользователей, и для новых также.

## Описание работы:
За основу данного чата взят чат из официального сайта Socket.io, и существенно переделан под конкретные задачи проекта. 
Так как дорабатывался уже существующий проект, то я старался придерживаться установленого в нем стиля написания кода. 
Все конкретные задачи реализованы в полном объеме. 

## Как запустить чат
```
git clone ......
cd server/
npm i
mongod --dbpath data

open new terminal
cd server/
mongo

open new terminal
cd server/
node .

open new terminal
cd front_end/
npm i 
webpack

open http://localhost:3000/ in browser
```
#### P.S.
- Редактирование и удаление сообщений возможно при двойном клике на собственном сообщении.
- Изначально не посчитал нужным использовать Angular.js в данном проекте, и направил свои усилия освоение технологии Socket.io. Но по ходу работы я понял что мог отлично использовать Angular.js в данном проекте, но времени уже не осталось. Планирую на досуге переделать этот проект используя Angular.js.